葵青青年團組偽黃𠝹票黨

葵青青年團組偽黃𠝹票黨

【建制賤招】

【本報訊】新一屆區議會選舉，民主派於葵青區被視為有望翻盤，重奪區會控制權。建制團體疑起用一批不現身、不宣傳、不拉票，無申報政治聯繫的「偽黃𠝹票黨」加入混戰，圖攤薄民主派選票，令建制候選人坐收漁人之利。《蘋果》調查發現，葵青多個選區都有候選人在簡介寫「香港人加油」、「光復香港 時代革命」等反送中運動口號，但背景實為民建聯友好團體葵青青年團成員或義工。𠝹票黨成員亦互相認識，至少七人互為對方擔任選舉提名見證人，令人懷疑是集團式運作。

記者：鄭啟源

張靜馨為葵青青年團前副秘書長張韶的女友。
AppleDaily

早前《蘋果》揭發，在選舉訊息中寫上「光復香港 時代革命」等口號的大白田東候選人劉衍銘，2016至2018年曾為民建聯友好團體、隸屬新界社團聯會的新界青年聯會屬會「葵青青年團」執委。《蘋果》針對劉衍銘及多名來歷不明兼無申報政治聯繫的葵青區候選人，查閱提名資料。從劉的選舉提名表格，發現更多疑似𠝹票同黨。

相關新聞：新一哥圖鏟「核心暴徒」立功 算盤難打響

互相擔任提名見證人

根據選舉提名表格名冊，劉衍銘與同樣無申報政治聯繫的葵涌邨北候選人郭三全，互相為對方擔任選舉提名見證人。劉衍銘更同時為另外兩名其他葵青選區候選人，擔任選舉提名見證人，包括葵聯吳璧龍及葵盛東邨黎頌欣。

選舉提名見證人的關係更一層扣一層，獲劉衍銘出任提名見證人的吳璧龍，本身亦有為興芳候選人王翰智見證提名。《蘋果》同時獲得消息，葵涌邨南候選人張靜馨，與劉衍銘同樣在葵青青年團活躍，張曾以義工身份協助青年團舉辦活動，張本身亦為葵青青年團前副秘書長張韶的女友。資料顯示，張靜馨與安灝候選人吳家輝，互相為對方出任提名見證人。張、吳兩人候選人簡介，與劉衍銘同樣寫上「光復香港 時代革命」。

偽黃𠝹票黨提名人名單亦露出與建制有關連的蛛絲馬迹。上述七名疑似偽黃𠝹票者當中，王翰智在興芳與民主黨唐皓文及民建聯鄧麗玲對戰。唐皓文向《蘋果》表示，有區內街坊透露葵芳閣業主立案法團主席劉啟安及其妻程月燕，均與鄧麗玲相識。鄧的選舉提名表格上，出現與劉啟安相同的名字；不過程月燕的名字，卻出現在王翰智的提名表格上，「鄧係建制，王嘅候選人簡介就寫住『香港人加油』口號。政見相近嘅兩夫婦，分別提名政見唔同嘅候選人，令人更加懷疑」。

劉衍銘為葵青區候選人吳璧龍的提名見證人。
AppleDaily

黎頌欣出戰葵盛東邨，但街坊未見現身拉票。
AppleDaily

無擺放宣傳橫額拉票

偽黃候選人除獲建制友好提名外，選舉宣傳亦「冇影」。唐皓文指，街坊稱在選舉期間，未曾見過王翰智現身開街站，亦未見過王的海報及宣傳橫額。至於爭取於葵聯區連任的民主黨吳劍昇也指，其同區對手、候選人簡介同樣寫「香港人加油」口號的吳璧龍，亦有相同情況。選區內約20個指定可放置宣傳橫額位置，均不見吳的宣傳品，亦未見過他擺街站，與過去選舉出沒的𠝹票黨相似。吳劍昇又質疑，𠝹票黨用上反送中運動「香港人加油」等口號，旨為扮民主派，希望支持者集中票源，全投真正民主派。

《蘋果》記者上周三曾到訪上述疑有偽黃𠝹票黨出沒的七個選區視察，其中六區的主要道路上，獨欠偽黃候選人橫額；至於葵盛東邨參選的黎頌欣，記者則於屋邨商場發現其宣傳橫額，但只有一張。地區人士均指，未曾見區內偽黃候選人現身拉票，質疑對方有欠積極，𠝹票目的明顯。

有知情人士透露，建制團體早於去年中已開始𠝹票部署。去年8月時任葵青青年團副秘書長的張韶，透過朋友搭朋友方式，邀請約20人到番禺遊玩，目的實為「揀蟀」參選𠝹票。據了解，張韶父親於新界建制社團工作，去年12月張父曾出面游說個別番禺團團友參加區選，並建議對方以反政府，甚至港獨立場參選，同時表明選舉工程亦有人協助。

《蘋果》曾致電張韶查詢，張聲稱今年初已離開葵青青年團，「冇同建制聯絡好耐」。他承認分別認識葵青區選候選人張靜馨及劉衍銘，但堅稱張、劉二人互不相識。他又否認曾舉辦𠝹票活動，但拒絕確認其父是否為新界社團聯會工作，亦拒評其父曾否游說他人參選。至於葵青青年團，截稿前仍未回覆查詢。

AppleDaily